\documentclass[10pt, a4paper]{jsarticle}
\usepackage{listings}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\lstset{
		breaklines = true,
		basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
		classoffset = 1,
		frame=tRBl,
		framesep=5pt,
		numbers=left,
}
\usepackage{here}

\begin{document}

\title{\vspace{-4cm}進化的アルゴリズム 第5週課題}
\author{情報科学 201511417 山崎健太}
\maketitle

\section{hga}
作成したプログラムを下に記す。
\lstinputlisting[caption=hga.cpp]{./hga.cpp}
このプログラムは以下の引数を得る。
\begin{lstlisting}[caption=how to use program, numbers=none]
./a.out [size] [random_seed] [num_agent] [scaler] [p] [densy]
\end{lstlisting}

\clearpage

\section{実験}
\subsection{世代数}
探索回数は70000をとして以下の実験を行う。
\subsection{スクリプト}
\lstinputlisting[caption=final\_climb.sh]{./final_climb.sh}
\lstinputlisting[caption=final\_es.sh]{./final_es.sh}
\lstinputlisting[caption=final\_ga.sh]{./final_ga.sh}
\lstinputlisting[caption=final\_hga.sh]{./final_hga.sh}
\lstinputlisting[caption=result\_climb.sh]{./climb/result_climb.sh}
\lstinputlisting[caption=result\_es.sh]{./es/result_es.sh}
\lstinputlisting[caption=result\_ga.sh]{./ga/result_ga.sh}
\lstinputlisting[caption=result\_hga.sh]{./hga/result_hga.sh}
\clearpage

\subsection{結果}
これにより得られた結果を以下にまとめる。

numは正解の回数、avgは正解時の探索回数の平均一度も解を見つけられない場合infと記す。
\subsubsection{密結合}
\begin{table}[H]
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c||c|c|c|c|c|}\hline
        algo\textbackslash size &  type & 60  & 90 & 120 & 150 \\ \hline
        climb & num  &    10   &    10   &    10   &    10    \\ \cline{2-6}
              & avg  &  174.4  &  296.1  &  432.2  &  555.8   \\ \hline
        es    & num  &    10   &    6    &    5    &    0     \\ \cline{2-6}
              & avg  &  25620  &  45400  &  66960  &   inf    \\ \hline
        ga    & num  &    10   &    10   &    10   &    10    \\ \cline{2-6}
              & avg  &   6600  &   9970  &  12850  &  19390   \\ \hline
        hga   & num  &    10   &    10   &    10   &    10    \\ \cline{2-6}
              & avg  &  10600  &  18840  &  27300  &  38600   \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{条件表}
\end{center}
\end{table}

\subsubsection{疎結合}
\begin{table}[H]
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c||c|c|c|c|c|}\hline
        algo\textbackslash size &  type & 60  & 90 & 120 & 150 \\ \hline
        climb & num  &    0    &    0    &    0    &    0     \\ \cline{2-6}
              & avg  &   inf   &   inf   &   inf   &   inf    \\ \hline
        es    & num  &    3    &    0    &    0    &    0     \\ \cline{2-6}
              & avg  &  49600  &   inf   &   inf   &   inf    \\ \hline
        ga    & num  &    1    &    0    &    0    &    0     \\ \cline{2-6}
              & avg  &   9200  &   inf   &   inf   &   inf    \\ \hline
        hga   & num  &    0    &    0    &    0    &    0     \\ \cline{2-6}
              & avg  &   inf   &   inf   &   inf   &   inf    \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{条件表}
\end{center}
\end{table}
\clearpage

\section{考察}
密結合に対しては圧倒的に山登り法の結果が良い、これは問題が簡単であるために他のアルゴリズムではオーバースッペクであるからと考えられる。
ただesが密結合に対して精度が出ていないことはesが十分世代数を増やさなければ結果が出ないことがわかる。

疎結合に対してはどのアルゴリズムも十分な精度が出せなかった。
今回までのレポートから探索回数が十分に足りていないからだと考えられる。
\end{document}
